%% La classe <dms> est construite au-dessus de <amsbook>, donc
%% <amsmath>, <amsfonts> et <amsthm> sont automatiquement chargés.
\documentclass[12pt,twoside,maitrise]{dms}
\usepackage[utf8]{inputenc} %Obligatoires
\usepackage[T1]{fontenc}    %

%% Il n'est pas nécessaire d'utiliser <babel>, car
%% les commandes intégrées par la classe <dms>
%% \francais et \anglais font le travail. Néanmoins,
%% certains autres packages nécessitent <babel> (comme
%% <natbib>), donc simplement enlever les % devant <babel>
%% dans ce cas. Attention! Certains packages sont sensibles
%% à l'ordre dans lequel ils sont chargés.
%\usepackage[english,frenchb]{babel}
% \usepackage{icomma} %permet d'écrire les nombres décimaux en français (p.ex. 1,23 plutôt que 1.23)
%\usepackage{dsfont} % symboles mathématiques \mathds
%\usepackage{mathrsfs} % plus de symboles mathématiques \mathscr
%\usepackage{booktabs} %% mathrsfs     plus de symboles mathématiques \mathscr

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[labelfont=bf, width=\linewidth]{caption} % pour que la largeur de la légende des figures soit = \textwidth
\usepackage{xspace}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{listings}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{url}
\usepackage[acronym, automake]{glossaries}
\usepackage{mathtools}

%% les 3 lignes suivante servent à l'affichage de l'index
%% dans le visionneur de pdf. <hyperref> et <bookmark>
%% devraient être les dernier package a être chargé,
%% donc chargez vos packages avant.
\usepackage{hyperref}  % Ajoute les hyperlien
\usepackage{hypcap}   % Corrige la position du lien pour les images
\usepackage{bookmark} % Remédie à des petits problème de <hyperref> (important qu'il apparaisse APRÈS <hyperref>)

\makeglossaries
\setacronymstyle{long-short}

\hypersetup{colorlinks=true,allcolors=black}

\hypersetup{
  pdftitle = {Towards Using Fluctuations in Internal Quality Metrics to Find Design Intents},
  pdfauthor = {Thomas Schweizer},
  pdfsubject = {Design decisions, Metric Fluctuations, Internal Quality tradeoffs},
  pdfkeywords = {Software Engineering, Internal Quality Metrics, Refactoring, Git, Tooling, Empirical Software
  Engineering, Software Evolution, Refactoring, Java}
}

\input{commands}

 % Pour un mémoire en anglais, changer pour
 % \anglais. Noter qu'il faut une permission
 % pour écrire son mémoire en anglais.
\anglais

\begin{document}

% La commande \brouillon imprime, au bas de chacune des pages, la date ainsi que l'heure de la dernière compilation de
% votre fichier.
%\brouillon

% Version du manuscrit
\version{1}

%%        pages i et ii
\input{title}

%%        pages iii, iv
\input{summary}

%%        page v --- Table de matieres et al.
\input{toc}

%% Acronymes and abbreviations

\input{abbreviations}

%%        pages vi
\input{acknowledgement}

% Fin des pages liminaires.  À partir d'ici, les premières pages des chapitres ne doivent pas être numérotées.
\NoChapterPageNumber
\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}

\input{introduction}
\input{background}
\input{mining}
\input{pilot.tex}
\input{study.tex}
\input{relatedwork.tex}
\input{conclusion}

%%       INDEX
% S'il y a lieu, décommenter la ligne pour mettre votre index
%\printindex

%%       BIBLIOGRAPHY
% Enlever les commentaires de la prochaine commande si vous préférez que le
% chapitre s'appelle « Références » plutôt que « Bibliographie » (au choix selon le contexte).
%\let\bibname=\refname

% Lorsque vous serez prêt à faire afficher votre bibliographie
% et vos références, enlevez les commandaires des commandes suivantes
% et donnez le nom de votre fichier .bib à la commande \bibliography{..}
% (consultez l'exemple au besoin).  Vous pouvez utiliser le style de votre
% choix.  Le fichier francaissc.bst est inclus avec le gabarit.  Vous pouvez
% utiliser ce style avec  \bibliographystyle{francaissc}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibliography}

\appendix
\input{appendix-metrichistory}
\input{appendix-codebook}

\end{document}
